[遊記] 獨遊日本過聖誕

是咁的 聖誕節又來臨了
一條毒撚想睇聖誕燈飾
但又怕遇到熟人 所以走咗去日本睇
順便寫個遊記留個紀錄
小弟冇乜文筆 會盡量少字
請多多包涵

去咗呢度:

我都係日本毒撚過聖誕

去邊度玩呀

東北呀

睇天氣似乎會落雪
你就好 香港好熱

落左成日未停過

函館
好想去落雪既五稜郭

幾年前去過 好靚但凍到痴線 櫻花季應該仲靚

今次唔好爛啦

睇相12月都好似冇乜積雪, 有積雪嘅雪景先至靚. 巴打可以去試吓浸溫泉, 滑雪, 搭啲私營鐵路遊車河.

Support n merry xmas

Day 1 札幌

途中見到玻璃結冰

降落咗塊葉都唔識跌返落嚟

成機人攞哂行李最尾一件先到我

終於到咗新千歲機場 周圍行下先
國內線出名多嘢食

行行下見到有個咁嘅包 一般都係腸仔餡
竟然有成條魚 但係要留肚食lunch所以冇試到

不愧為湯咖哩發祥地 即食嘅都有咁多選擇
我都買咗幾包

嚟到北海道就係要瘋狂食雪糕

係機場最高分嘅雪糕 唔錯嘅
後尾睇返skytree都有分店

如果喺新千歲走真係想買返香港食

呢間嘢次次都大排長龍 到底食乜
仲要等到12點先有 而家先10點...

銀龍開到嚟到呢度買雪糕

立食壽司都幾多人

第二杯'

差唔多時間起程札幌了

可惜冇
去早咗

淨係得札幌有雪
原本去五稜郭塔就係想睇夜晚點燈雪景
冇計 聽講日本今年天氣太反常
喺函館搭返落東京已經遊夠車河了

去酒店擺低啲行李先

呢間酒店今年先開 仲有個大浴場浸

去食飯先

到了

奥芝商店 駅前 創成寺

呢間出名食蝦湯咖哩 蝦味濃郁
咖哩味又唔會蓋過蝦味

冇得坐喺爐前面睇佢煮嘢食添

上次睇住佢煮正好多

來了 道產牛

炸西蘭花

買咗個湯咖哩公仔麵返去試下

食完仲係咁多人排隊

好靚去左幾多日？

正呀
我都係日本但同屋企人去 答問題答到聲都沙左

Thanks 去7日

好嗰方面諗一家人食嘢可以share
試多幾款嘢

酒店 location ok wo, 又新又大

北海道同京都？ 好靚

北海道今年小左好多雪
好多雪場都遲左開

其實仲有間ＪＲ東日本ホテルメッツ札幌仲近
行兩分鐘到 又新
可惜冇大浴場

嗯東京同大阪夜晚都唔凍
不過喺東京/京都仲見到銀杏/紅葉
唔知算好彩定唔好彩了

我中意你呢間個 room style 多 d
等睇埋你函館邊間先, 下年會去

奧芝正呀喂

lm

上年我二月去只見線都唔夠雪, 之後至知上年算暖冬, 今年去希望好啲...

題外話
成日有人話雪地著咩鞋好
我自己就著波鞋

重心傾前少少行 行細步啲就OK

食完飯就出發去小樽

一個殘殘舊舊嘅車站

南小樽站行過去近啲

雪都唔同啲

雪+踏切+電車

第一站去小樽音樂盒堂

裏面真係好有聖誕氣氛 雖然一蚊嘢都冇買到

然後去LeTAO本店

等天黑啲先再過多次嚟

堺町通

日本人都有曬鹹魚習慣

聖誕狗

運河影返過去小樽車站

見到輕井澤個深山教堂

函館我住hostel咋
貪夠近金森倉庫
之前住過間Century Marina Hakodate 唔錯
今年新開 個早餐buffet唔錯
天台有個露天溫泉 望住函館山浸正

暫時 book 左2晚 century marina, 大浴場好似幾正

真 所以我買咗好多湯包返去

雖然爭好遠 但都有兩三成似嘅

Good Luck

黎緊一月中都會去北海道玩6日 又係主要玩道央 留個名先有乜好野食推介？

個氣氛好正 如果有女朋友實冧爆

兩晚
一日浸過三次
諗起又想浸了

我自己就鍾意食湯咖哩同十勝豚丼
去小樽就食咗若雞時代嘅炸雞都唔錯

我都係去札幌 小樽 登別 旭川 之後再去東京玩我都想試下奧芝湯咖哩 有無食過達摩成吉思汗？

我果陣入到去嘩左一聲
好靚好靜

聽人講唔錯
我就淨係食過旭川大黑屋嘅成吉思汗
係幾好食嘅 我諗食材差唔多
唔會爭太遠啩

我都諗住去大黑屋，會唔會好多人排隊？

係 我都坐咗陣
感受咗陣靈氣

人哋話會排隊喎
我一條友又唔使排直入
可能近收工

坐左陣 好似心靈淨化左

懶嘛 盡量少搬酒店
我都想浸

本身煩緊去唔去函館好 因為之後要返東京玩 最後見到要搭咁耐車程就放棄左 依家有少少後悔
樓主係去完函館再返札幌去京都？

我係札幌搭JR沿路落京都
冇計 因為想睇雪 燈飾同點燈
唔去函館都係正路嘅
交通哂太多時間

我係搭內陸機 JR去京都要搭幾耐？
見到函館去札幌既時間就鳩縮左
你夾埋去左幾多日？
Btw 幾時更新 好想睇

去咗七日
買定嘢食上車玩下電話啲時間好快過
最長都係函館落東京四個幾鐘到
要晏啲先更新到 thanks

再返嚟LeTAO就係為睇個十字路口

二人の鐘

北一硝子館

成間嘢都係點火水燈照明
木造結構加暖爐同D燈飾
真係好有聖誕氣氛

飲完杯咖啡就起程去食飯了

我當年就係晌高原教堂結婚

路經舊手宮線

小樽練成會 諗起國土鍊成陣
見過仲有函館同札幌仙台
究竟全國仲有幾多個

なると 本店

好好食 雞皮超脆 D肉勁嫩唔鞋

食完起程返札幌了

呢間我book左2月住
Btw樓主有留餐廳tabelog link

Book左兩晚parco貪平
睇到堆相心郁郁想轉
不過差一半價錢

嘩咁正 羨慕死人咩

你去d地方同酒店都去過好懷念

都係啲大路嘢啫
咁你book函館嗰間又離車站咁遠
雪地拖喼太辛苦了

我見佢好似機場出搭巴士
不過我心郁郁好想轉

轉一晚比較下囉

無知一問咩地方黎？

預要洗幾多錢

金森倉庫棵聖誕樹成日紅色同藍色，等佢轉綠色等咗勁耐
五稜郭上星期去有少少雪

北海道真係好正

函館 輕井澤

冇乜買嘢 大概7k左右

包埋機票酒店呢？

我咪又係上星期去
得番啲掃埋一邊嘅溶雪
我坐到佢熄燈都唔覺有轉綠色燈喎
佢係咪每日六點會放煙花？
我miss咗 搭緊電車見到先知

未計機票
淡季酒店錢唔貴

原來函館已經11號
吓有煙花咩？完全唔知

返酒店坐咗陣又見肚餓出去食宵夜

為咗貫徹呢個毒撚之旅
明明附近札幌站分店唔去(太多人)
行十五分鐘路嚟依度

十勝豚丼 いっぴん 札幌北十条店

好似街坊小店咁

好香炭火味嘅豚肉有肥有瘦
個汁又好開胃好好餸飯
加埋日本咪簡直perfect
好似食緊日版叉燒飯咁

食完飯慢慢散步返酒店
有冇人鍾意深夜喺街頭散步
雪地+冇人真係一流

睇咗陣除雪工作

見證著成人刊物 終於被消滅於便利店內

邊個嚟

凍到咁上下返酒店浸大浴場了

酒店外面啲燈色都幾靚

我係最後一個客 爽 揭麼滋

呢隻抹茶唔同平時嗰啲 味道超濃厚
唔係間間有得賣 如果遇到務必買嚟試下

Day1就係咁終於完了

咩11號
睇完亮燈出返車站六點到
突然見海邊方向放煙花
好短時間 好可惜

哇條街真係完全冇人㗎喎 聖誕節旅遊旺季都咁靜嘅

呢個唔係live係聖誕前好幾日
同埋日本深夜係冇乜人

11號係2星期前

哦 我16號

轉左century marina
比多左8000YEN

順手睇埋你札幌果間
2/9-2/12 要54000YEN
呢間真係住唔起

二萬円一晚
我七千円一晚

雪就OK，如果過馬路有冰就PK

雪祭冇計
我札幌住6日都要揀3日route inn減輕下房租

一變咗硬冰就好危險
不過斑馬線通常沈咗嘢會變咗沙冰

I'm skiing with my Japanese friend Tomio in Tokyo right now! Tomio will be throwing a birthday party tomorrow but alas I can't attend as I got work to do. When he invited me at first I said "We'll have to see" He's making the most elaborate preparations for the party. My brother asked "How are the party preparations going?" Alan is assisting with the party preparations. Peter is also assisting in making the preparations for the party. Tomio and a couple of his friends is sharing the preparation between them so it isn't too much work. Happy birthday Tomio. I'm sure your friends will join me in wishing you a very happy birthday. Last year Tomio got me a massage chair for my birthday party. I remember I said "I can't believe you got me a massage chair" It didn't come cheap. Charles has got a commission to write an article on Picasso for an art magazine. He's doing research in preparation for the article. His girlfriend is also assisting in the preparation of the research. His favourite fighter Dan will be fighting John for the heavyweight title in February. Championships like this need proper preparation. The poster and the promo video are in preparation. Dan is doing careful preparation for the fight as he didn't perform well in his last fight because he did little preparation. John didn't seem to have done much preparation for his last fight too. He almost lost the match so this time he's doing thorough preparation for it including grappling, wrestling and kickboxing as well as cardio training. Sparring regularly is ideal preparation for a match. You cannot fight a high level fighter in a championship without adequate preparation. My friend Joe is making preparations for his ski trip to Fukuoka. He's also making preparations to meet his favourite band X Japan in Tokyo. So he's preoccupied with these preparations. Preparations are being made for next week's ski festival in Fukuoka. The organisations and the institutions which organise the ski festival have announced that preparations for it are well under way.

呢間野我去過，中間個度有時仲會有人彈琴

Day 2

上車前整返杯枝豆奶昔先

搭超級北斗落函館

經過三個幾鐘終於到了

搭函館市電去今晚住嘅地方

充滿歷史感嘅建築物

HakoBA 函館 -THE SHARE HOTELS-

前身係舊富士銀行 函館支店
之後再改裝成酒店

隔離就係八幡坂

天台景色好開揚 望到金森倉庫

放低啲嘢就開餐先了

覺得冬天去小樽嘅話必定要入去飲杯嘢
個氣氛太正了

最後張相係果青？

銀行改建酒店幾攪野

用左幾錢？

無睇果青sor
淨係諗起

淡季去酒店平
唔計機票七千左右

活化古蹟正

橋本肥左唔少

小丑漢堡 Lucky Pierrot 本店

成間舖都好有聖誕氣氛

坐喺韆鞦度食飯...

炸雞咖哩飯
上次有巴打介紹 炸雞同咖哩飯好夾

炸到皮脆肉嫩

完食…… 不能
呢個同咖哩好唔夾 唔好食

對面叫咗個招牌漢堡 成座塔咁高
送餐時仲會搖鈴鈴通知全舖人條友食依個餐

食完過對面就係金森倉庫了

棵聖誕樹好似冇乜特別咋喎

等等

條女咪千年一遇美少女 橋本環奈

呢個係以前嘅嚟事啦清

夜晚嘅八幡坂

啲人唔理你影緊相擋喺你前面selfie
Set咗腳架等咗勁耐啲人都唔走
咁唯有晏啲再過嚟啦

我住間酒店都亮燈了

去函館站出埋聽日張飛
突然間 海傍方向放煙花
諗住攞相機影低已經放完了 屌

站外燈飾

想落雪去多次渡島當別

出完飛計劃本來係去五稜郭塔睇夜晚點燈
之前上網睇明明話點燈去到八點鐘
我七點鐘到見到啱啱閂咗

之前睇嗰個唔係官方網站 領咗嘢
一年一度嘅點燈咁就睇唔到了

睇返官網相 :

唯有安慰自己冇雪落嘅五稜郭唔靚嘅

入五稜郭公園周圍睇下

你函館住邊間酒店呀？

係HakoBA 函館 -THE SHARE HOTELS-
Ching

巴打聽日去邊 我比朋友甩底 聽晚自己係札幌跨年

真係好想去北海道 冬天實在太正啦好似去左第二個世界咁 成地雪再去浸下露天溫泉真係一流

咁你快啲過黎

今年年頭去過五陵郭睇點燈
但唔記得帶100名城本書去吸印

聽日去元旦大遊行啊Ching

係囉
地方又靚 嘢又好食

我有睇
下次囉

岩岩11月先去完京都
下年冬天一撚定要去北海道
無人阻撚到我包括我老細

諗住去村上海膽本店 九點未到門口已經閂咗
問裏面啲人佢叫我去新開嗰間鋪頭

村上海膽 函館駅前店

帶子爽口鮮甜

門口有人整瀝青路 睇咗陣

行返去金森倉庫 啲人都走得七七八八

Starbucks

日本starbucks啲員工好好人
見我毒撚一個請我飲咖啡

一路坐一路等熄燈

無聊走入第二間小丑漢堡睇下

繼續散步

條街搵個人影都難

元町公園

Day 2 完

9點去海膽飯好夜 ga la

Happy new year

係囉
我坐低佢都話last order囉
同埋冬天啲海膽普通好食
Happy New Year

我有機會6月去, in season

好多相 唔錯

記得盡量6月15號之後先去

LM
唔知幾時先捨得去北海道

你影架中間果碗？ 6月15後應該 ok

係呀 六月嗰時去積丹同函館食馬糞海膽
感覺函館嘅鹽水海膽味道濃郁啲
有時間嘅話可以去渡島當別踩下單車都唔錯

你果個係鹽水80g, right?

都幾靚
但可能去大沼公園踩

酒店有自助早餐
但一場嚟到冇理由唔食假
就食個細嘅26g

大沼公園幾適合踩車

Google下原來大沼公園係新日本三景

一早上天台睇函館日出

金森倉庫

八幡坂

要走了

釣墨魚冇開

北海道嘅奶製品真係正

好型

如果有大行李千祈唔好坐單數車廂
畫飛要劃雙數車廂先有位

咁長車程要準備定多啲嘢食

自製Affogato

如果得1日半(兩晚)係函館
金森倉庫 函館山 五稜郭都想睇夜景可以點排?

五稜郭我當5點幾6點去睇點燈 再返金森倉庫會唔會收晒冇野睇?

你2月去？
其實好睇天氣， 如果能見度高就上函館山先
函館山一定要喺日落前去到先係最正
但如果能見度低或太大雪上到去都冇意思

同埋金森倉庫好早收收七點
我自己就麻麻地有興趣
如果唔係下午睇完金森倉庫就上函館山囉

喺大宮站轉車

見到有罐龍蝦湯好似好正咁 點知伏咗

之前喺大宮買嘅便當

格格都咁好食
諗番起依間嘢以前食過 東京站都有舖頭

輕井澤

天寒地凍等陣間去浸下先

大鄉里 原來要手動拉開道門

到了今日嘅目的地 中輕井澤

啲屋都幾西式下

喺7仔側邊條路上去石室教堂

...

巴打加油唔好爛尾

輕井澤好正

thanks

係囉
尤其是秋天嘅輕井澤真係正

唔知3月有冇雪，去搭信濃

google下輕井澤三月
個個遊記都有落雪
Good luck

係成田食左樓主推介既綠茶味Haagendazs
依家無限delay等緊上飛機去札幌

同埋想問下樓主北海道個三井outlet有無行過？我諗緊係北海道行outlet定返東京先行

冇去過呀Sor
見到個雪糕又想食了
仲有個期間限定 南瓜味都好好食

我覺得一個人去北海道高lv過哂咩去海狗公園 食放題
btw 12月都冇乜雪落

同意 去過一次就會上癮
今年暖冬嘛 之前有巴打都話滑雪場唔夠雪

好好食無推薦錯 我女朋友唔鐘意綠茶都話好食
遲啲食埋個奧芝商店

羨慕呀
奥芝要預啲時間排隊

諗住喺佢開舖之前就去定 食完就行outlet

係咪你畫架樓主 係奧芝商店本野見到

唔係
我有睇本嘢 幾多香港人寫
有啲畀強國人删咗
btw 札幌而家有冇雪？
啲人話雪祭要喺第二度運雪嚟

札幌係完全無積雪 係旭川同羊之丘先有聽日出發去登別了

Sad

第一站先去石之教堂睇下
上次嚟入唔到去

點知 今次都係入唔到去
行緊婚禮

如果教堂冇人就可以俾人入去參觀
而家只可以喺外邊睇

官網圖

跟住出發去下一個目的地
亦係我嚟輕井澤嘅原因

官網圖:

就係睇完呢張相就想嚟現場睇親身睇下

高原教堂(星野遊學堂)

趁未完全天黑周圍睇下先

喺教堂入面坐咗陣 身心感到好平和
但畀個日本婆影相快門聲破壞曬

隔離間星野酒店太貴 住唔起

見細路咁先知原來可以攞起盞燈行

如果情侶嗱住盞燈一齊行實sweet到爆
官網圖

後尾睇返過幾日有雪 屌

凍凍地出發去星野溫泉浸一浸先

待續

輕井沢獨遊惡夢

岩岩12月中又係去北海道住樓主札幌間酒店

唔係呀 幾開心喎
自己filter咗啲情侶親熱畫面就ok

毒撚去呢d地方真係心都鳩埋

淡季個價錢抵deal
又新個房又大

真毒撚個心係好強大的

好正喎，輕井澤，不得了

去星野溫泉途經榆樹街小鎮

日本連啲細聖誕樹都高質過香港

花生醬味團子

條路睇相好似好光猛 其實勁昏暗

星野温泉 トンボの湯

入場1350円 毛巾200円

官網圖

個露天溫泉環境唔錯 不過溫度唔夠熱
浸一陣都係返返內湯浸舒服啲

浸唔到雪見露天風呂可惜

原來浸完吸個印又可以再入場

村民食堂 可惜冇時間試

搵唔到牛奶飲 食雪糕算

返中輕井澤搭車條路黑到仆街 黑過睇相
之前仲諗住喺輕井澤租單車過嚟再踩返過去

越行越唔對路 咁大霧嘅
條街冇人 好似Silent hill咁
搞到慢慢行變咗快跑

經過一輪自己嚇自己終於返到車站
25分鐘路程13分鐘就返到嚟

迷霧之中嘅車站好靚

估唔到花生醬味團子幾好味喎

今晚嘅落腳地 上野

Tosei Hotel Cocone Ueno

12月中嘅銀杏葉仲盛放緊

過隔離立食燒肉醫肚先

焼肉 房家 上野六丁目店

其實可以逐塊肉唔同部位叫
不過唔識叫所以叫餐算

食完飯行下散步

送恭喜發財揮春

南瓜味好食喎 唔係間間有

笑鳥

攞埋杯免費咖啡上天台睇住晴空塔嘆先

睇咗陣電視節目就瞓了
奇蹟の一枚 好好笑
將啲樣衰藝人影相影到靚一靚
完全唔似本人 但有時會失敗

Day 3 完

係咪甜書黎

10月開始已經冇曬喇ching

今日終於住jr east Mets Sapporo
根本係加強版super hotel
9千幾yen一晚唔係好抵
不過浴室廁所係幾正
但我覺得前三晚住century royal正d 早餐又好食

Btw 巴打最後都係爛尾

估唔到係咁
睇外觀好型好靚㗎喎

呢個時間century royal三晚咁有米
唔想爛尾 可惜呢段時間大家都冇心機

前3晚雪祭價century royal平過jr east mets
我原本訂左6晚mets->前3晚轉route inn
住完century marina後->前3晚route inn->century royal

century royal真心正 直結地下街 距離jr同mets差唔多
房又大 仲有無敵早餐
Mets贏到佢係得個電視大d同浴室靚d

century royal 個位置真係冇得輸
不過有新住新我都係揀住京王
夏天去住 jr mets
廁所浴室分離正喎

而家日本疫情搞成咁睇嚟一段時間冇得去日本了
寫埋落去等自己回憶下 好頭好尾

Day 4 東京→京都

唔記得打字就send咗出去
而家日本疫情搞成咁睇嚟一段時間冇得去日本了
寫埋落去等自己回憶下 好頭好尾

Day 4 東京→京都

Book酒店嗰時簡咗個冇得揀房型嘅plan平啲
到最尾畀咗間榻榻米雙人床我

12月中仲有銀杏葉睇 今年啲天氣真係

瘋狂食Family mart炸雞嘅聖誕大餐
阿慎吾拍嘅便利店廣告個個都好正

上野駅 住依頭夠曬方便

計劃係下晝搭新幹線去京都
朝頭早冇乜嘢做食個早餐先
先去東京站擺低件行李
但發現所有locker爆曬
忽然醒起JR East travel Centre可以暫存行李
喺丸之內北口

我買左5月九州機票睇黎都係等回水

出發去新宿食蝦沾麵
搭中央線快速 無意中見到

瀧「ずっと誰かを・・・」

三葉「誰かを・・・探していた！」

食完嘢去聖巡先(又)

つけ麺 五ノ神製作所 新宿店

冇人排隊正

蕃茄蝦沾麵950円

綠色嗰pat青醬嚟
同蕃茄龍蝦湯好夾

年幾前初初食覺得好正
唔知點解質素每況愈下

飯後加埋杯Ice latte perfect

原本計劃6月同10月去北海道/東北
唔知仲有冇機會

喺高島屋附近有個共享單車點
下載Domoco個apps就睇到邊度有單車

沿著新宿御苑邊踩好多銀杏葉

紅葉都有

咕咕咕

單車駛唔駛錢？
之前係姬路有pass可以去觀光案內所借單車唔駛錢
仲有road bike
踩去姬路城一流

要錢呀 電動車嚟
入信用卡俾錢